คอมพิวเนทผนึกจัสมินดันลูกค้าวีแสทเพิ่ม

วันจันทร์ที่ 3เมษายน พ.ศ.2543
คอมพิวเนทผนึกจัสมินดันลูกค้าวีแสทเพิ่ม

คอมพิวเนท คาดสรุปแนวทางร่วมกับจัสมิน ได้ใน 2 เดือน มั่นใจการผสานจุดเด่นในฐานะ 
2 ผู้ให้บริการวีแสทรายหลักในตลาดประเทศไทย ช่วยหนุนแผนขยายลูกค้าให้กับบริษัทได้เต็มที่

แหล่งข่าวจากบริษัท คอมพิวเนท คอร์-ปอเรชั่น จำกัด กล่าวว่า บริษัทคาดหมายว่าจะสามารถสรุปทิศทางธุรกิจร่วมกันกับบริษัท 
จัสมิน อินเตอร์เนชั่นแนล จำกัด (มหาชน) ซึ่งปัจจุบันเข้ามาถือหุ้นทั้ง 100% ในคอมพิวเนท 
ได้ภายใน 2 เดือนนี้ โดยขณะนี้อยู่ในขั้นตอนโอนสินทรัพย์ตามกฎหมายอยู่

อย่างไรก็ตาม เชื่อว่า จะไม่มีปัญหาความซ้ำซ้อนทางการตลาด กับบริษัท อคิวเม้นท์ 
จำกัด ในกลุ่มจัสมิน ซึ่งทำธุรกิจสื่อสารข้อมูลผ่านดาวเทียม (วีแสท) เช่นกัน เนื่องจากที่ผ่านมามีตลาดแตกต่างกันอยู่แล้ว 
โดยอคิวเม้นท์ มีฐานลูกค้าหลักในตลาดราชการ ขณะที่บริษัทเน้นตลาดเอกชน โดยเมื่อสิ้นปีที่ผ่านมามีลูกค้ากว่า 
100 ราย ด้วยรายได้รวมเกือบ 200 ล้านบาท

ขณะเดียวกัน มั่นใจแนวโน้มว่า ปีนี้จะเติบโตขึ้น เนื่องจากมีปัจจัยสนับสนุน ประกอบด้วย 
1.กลุ่มธุรกิจที่เป็นตลาดเป้าหมายของวีแสท มีงบลงทุนเพิ่มขึ้น ได้แก่ กลุ่มธนาคาร 
และกลุ่มอุตสาหกรรม 

2.ศักยภาพในการเสนอบริการที่ครบวงจร โดยสามารถอาศัยเครือข่ายความพร้อม ที่จัสมินมีอยู่แล้ว 
โดยเฉพาะในส่วนบริการเกี่ยวเนื่อง เช่น อินเทอร์เน็ต ซึ่งเดิมมีลูกค้าบางรายต้องการบริการดังกล่าว 
แต่คอมพิวเนทไม่มีความพร้อม จึงทำให้เสียโอกาสไป

ทั้งนี้ เมื่อวันที่ 22 มีนาคม ที่ผ่านมา คณะกรรมการบริหารบริษัท จัสมิน มีมติเข้าซื้อหุ้นสามัญของคอมพิวเนท 
ซึ่งเป็นผู้รับสัมปทานให้บริการวีแสท จากกรมไปรษณีย์โทรเลข อายุสัมปทาน 22 ปี 
จำนวน 2.6 ล้านหุ้น โดยแลกเปลี่ยนกับหุ้นสามัญเพิ่มทุนของบริษัท รวมเป็นเงินทั้งสิ้น 
100 ล้านบาท 

สำหรับการแลกเปลี่ยนหุ้นดังกล่าว ส่งผลให้จัสมินเข้าถือหุ้นในคอมพิวเนท 100% ขณะที่ผู้ถือหุ้นเดิมของคอมพิวเนท 
มีสัดส่วนการถือหุ้นในจัสมิน ประมาณ 1% โดยก่อนหน้าที่จะมีการแลกหุ้นดังกล่าว 
บริษัท เคเบิ้ล แอนด์ ไวร์เลส จำกัด จากประเทศอังกฤษ ซึ่งถือหุ้นอยู่ในคอมพิวเนท 
49% ตัดสินใจขายหุ้นทั้งหมดให้กับกลุ่มผู้ถือหุ้นไทย 

Krungthep Turakij Newspaper
